# Pepper Flash Eklentisini Kullanma

Electron biber flash eklentisine destek verir. Biber eklentisini Elektronda kullanmak için, biber eklentisinin yerini el ile uygulamanıza eklemeniz gerekir.

## Flash Eklentisinin Bir Kopyasını Oluştur

On macOS and Linux, the details of the Pepper Flash plugin can be found by navigating to `chrome://flash` in the Chrome browser. Electron'un konumu ve sürümü Pepper Flash desteği için kullanışlıdır. Ayrıca başka bir yere kopyalayabilirsiniz.

## Electron değişimi ekleyin

`--ppapi-flash-path` ve `--ppapi-flash-version`'u Electron komut satırına doğrudan veya `app.commandLine.appendSwitch` yöntemiyle uygulamanın hazır olayından önce ekleyebilirsiniz. Ayrıca `BrowserWindow` 'un `eklentilerini` etkinleştirin.

Örneğin:

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron') 
const path = require('path') 

// Flash yolunu, main.js ile aynı rehberde olduğu takdirde belirle.
let pluginName
switch (process.platform) {
  case 'win32':
    pluginName = 'pepflashplayer.dll'
    break
  case 'darwin':
    pluginName = 'PepperFlashPlayer.plugin'
    break
  case 'linux':
    pluginName = 'libpepflashplayer.so'
    break
}
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-path', path.join(__dirname, pluginName))

// Optional: Specify flash version, for example, v17.0.0.169
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-version', '17.0.0.169')

app.whenReady().then(() => {
  let win = new BrowserWindow({
    width: 800,
    height: 600,
    webPreferences: {
      plugins: true
    }
  })
  win.loadURL(`file://${__dirname}/index.html`)
  // Something else
})
```

Ayrıca, gönderim yerine sistem genelinde Pepper Flash eklentisi yüklemeyi deneyebilirsiniz. Eklentileri kendiniz, çağırarak yolunu alabilirsiniz. `app.getPath('pepperFlashSystemPlugin')`.

## Flash Eklentisini `<webview>` Etiketinde Etkinleştir

`plugins` özniteliğini `<webview>` etiketine ekleyin.

```html
<webview src="https://www.adobe.com/software/flash/about/" plugins></webview>
```

## Arıza giderme

Devtools konsolundaki `navigator.plugins` 'i inceleyerek Pepper Flash eklentisinin yüklenip yüklenmediğini kontrol edebilirsiniz (ancak eklentinin yolunun doğru olup olmadığını anlayamazsınız).

Pepper Flash eklentisinin mimarisi, Electron'un eklentisininkiyle eşleşmelidir. Windows'ta alışılmış bir hata, Electron'un 64 bit sürümüne karşı Flash eklentisinin 32 bit sürümünü kullanmaktır.

Windows'ta `--ppapi-flash-path` adresine giden yol, `` yol tanımlayıcı olarak kullanmalıdır; POSIX stilindeki yollar çalışmaz.

RTMP kullanan eş zamanlı medya gibi bazı işlemler için, oynatıcıların `.swf` dosyalarına daha geniş izinler vermeniz gerekir. Bunu gerçekleştirmenin bir yolu, [nw-flash-trust](https://github.com/szwacz/nw-flash-trust)'ı kullanmaktır.